【列根號訪港】環時：中美軍事關係緩和 美若表現不佳或又被拒

撰文：崔德興
2018-11-21 20:20
最後更新日期：2018-11-21 20:20

美國核動力航空母艦「列根號」，聯同另外3艘美軍軍艦訪港，引起外界關注。
中方官媒《環球時報》發表評論指出，「列根號」訪港是中美兩軍關係保持穩定的一個積極信號，展現了中美關係緩和的一面。但什麼時候美方「表現不佳」，中方可能又會拒絕美艦停靠香港。

文章以〈美艦停靠香港，積極信號及其他〉為題，稱列根號訪港無疑是中美兩軍關係保持穩定的一個積極信號，說明中美兩軍在兩國貿易關係緊繃和戰略互疑加重情況下維持合作的能力，展現中美關係緩和的一面。對兩國公眾和世界輿論認識中美關係提供了一個相對樂觀的維度。在中美經貿摩擦下，以往最敏感、脆弱的軍事合作反而成了維繫中美關係基本面的關鍵防線。

文章續指，雖然中美軍事關係並不是那麼友好和正面，但其緩和和務實態勢又是真實的，接觸不僅恢復了，而且雙方都比以往任何時候看重這種接觸。

中美關係模糊 是敵是友取決於兩國共同塑造

文章形容，中美軍事關係和中美關係都是模糊的，顯然不是敵人，但彼此硬說是朋友又稍顯「虛偽」，是敵是友取決於兩國對當下複雜關係接下來的共同塑造。中美合作與鬥爭都是正常的，不能對中美合作與互信有不切實際的期待，同時也無需把中美一些矛盾、包括尖銳矛盾看得過重，兩國都應形成對中美之間問題的承受力，避免衝動和誤判。

文章結尾道，美國軍艦在西太平洋上來來往往，經常希望停靠香港。9月份的時候中國拒絕了，這一次就同意了，什麼時候美方表現不佳，中方可能又會拒絕。「第一，這個遊戲對中美雙方都越來越熟悉了。第二，我們希望因為中美雙方的共同努力，美艦訪港被拒絕的情況越來越少。」

俾面香港咋

彭斯：虫國全面崩潰先兆 虫國若再不投降將長期佔領

笑死
咁之前又咁串唔俾人黎

但什麼時候美方「表現不佳」，中方可能又會拒絕美艦停靠香港。
好大官威

其實有冇美軍軍艦停靠金門馬祖補及

49年至今都無
因為係中國領土

好好笑，人地咪去台灣囉

大家知咩事啦，

其實以前啲美艦訪港有無咁樣掛港旗定係今次先係咁？？

第一次

Next time

香港旗靚好撚多

唔嚟香港，咪去高雄囉

抽氣扇都靚?

咁好明顯表明一個立場就係香港係真係獨立

next time 就加多52粒星落去

龍獅𣄃呀

咩料
班人思覺失調

［口炮］即時統一 ［口炮］

香港停泊英美軍艦有二百年歷史，除咗日治時期三年零八個月係冇之外，就係得共治時冇泊

淨係掛美國國旗

擊沉列根號振國威啦屌你老母

美國香港州